{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033503",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "필동록"
    },
    "text": "筆動録 (필동록)\\n\nこの文章は、筆写本であり、奎章閣図書というものです。序文や発文が存在しないため、正確な刊行年度はわかりませんが、英祖が「当著」「当金」と表記されたことや、18世紀の著述が含まれた引用書籍があることから、18世紀中後半に編纂されたものと推定されています。巻頭には目録があり、引用書目、凡例、本文で構成されています。 巻1では州議が収録されており、林慶業が1638年に義州府尹としていながら載せた「陳萬相編の陸曹級軍務事条」が一番前に収録されています。これは、林慶業が直接この文を書いて経国の抱負を表したためです。 巻2では、イム·ギョンオプの日記が家から伝わってきたものを収録しています。 巻3では遺事があり、巻4では本伝があり、ソン·シヨル、クォン·ユ、イ·ソン、イ·イクが書いた4編の『林慶業伝』が載っています。巻5〜7にはイ·イミョンの序文とチョン·ホの跋文、ミン·ジンフの市長、シン·ジョンハの首席などが収録されています。 巻8〜9では、死後に身元が確認され復官された事実や、祠堂建立に関する内容が盛り込まれています。巻10では、斥和派のシン·イクソン·キム·サンホン·ジョンオンなどの行跡が簡略に書かれています。 巻11は志感であり、巻12は夏生夢遊録で構成されています。 この本は、丙子胡乱の時に斥和を主張し、清との戦いに最後まで抵抗した林慶業に対する追崇作業と関連した内容が主流となり、当時の思想界の雰囲気が現れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "林慶業の文はいつ書かれましたか？",
            "answer": "奎章閣図書には正確な刊行年度は記載されていませんが、18世紀中後半に編纂されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻1では何が収録されていますか？",
            "answer": "巻1では州議が収録されており、林慶業が1638年に義州府尹としていながら載せた「陳萬相編の陸曹級軍務事条」が一番前に収録されています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻2では何が収録されていますか？",
            "answer": "巻2では、イム・ギョンオプの日記が家から伝わってきたものを収録しています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻3には何がありますか？",
            "answer": "巻3には遺事が収録されています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻4には何がありますか？",
            "answer": "巻4には本伝があり、ソン・シヨル、クォン・ユ、イ・ソン、イ・イクが書いた4編の『林慶業伝』が載っています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻5〜7には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻5〜7にはイ・イミョンの序文とチョン・ホの跋文、ミン・ジンフの市長、シン・ジョンハの首席などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻8〜9には何がありますか？",
            "answer": "巻8〜9では、死後に身元が確認され復官された事実や、祠堂建立に関する内容が盛り込まれています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻10には何が書かれていますか？",
            "answer": "巻10では、斥和派のシン・イクソン、キム・サンホン、ジョンオンなどの行跡が簡略に書かれています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻11は何ですか？",
            "answer": "巻11は志感です。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の巻12は何ですか？",
            "answer": "巻12は夏生夢遊録です。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書は何を目的として編纂されましたか？",
            "answer": "奎章閣図書は、丙子胡乱の時に斥和を主張し、清との戦いに最後まで抵抗した林慶業に対する追崇作業と関連した内容が主流となり、当時の思想界の雰囲気が現れています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 461,
        "QA": 505
    }
}